如果你知道一個正直的人被賄賂去做一件不正直的事，你肯定會覺得他會拒絕。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德 
 再打開這封信也不會使我更不光彩——我已經打開過一次了，我並不因此而感到更難受。 You Never Know Your Luck .完成|Gilbert Parker 
 在此之前，一個可怕的障礙——合法妻子的生活——延長了這種不光彩的局面。 nabb |Alphonse Daudet 
 但是，英國人所遭受的最不光彩的事情，人類所做的最野蠻的事情，從來沒有像他們對我們所做的這樣。 塞繆爾佩皮斯日記，完成|塞繆爾佩皮斯 
 他們否認這一點就是承認這種行為是非法的，因為他們對自己也是不光彩的。 《美國的保皇黨和他們的時代》，卷一，2 |埃格頓·瑞爾森